Q: What is anthropology?
A: Anthropology is the study of humans, past and present.

Q: What are the four subfields of anthropology?
A: The four subfields of anthropology are cultural anthropology, archaeology, linguistic anthropology, and biological anthropology.

Q: What is cultural anthropology?
A: Cultural anthropology is the study of human cultures and societies.

Q: What is archaeology?
A: Archaeology is the study of human history and prehistory through the excavation and analysis of artifacts, structures, and other physical remains.

Q: What is linguistic anthropology?
A: Linguistic anthropology is the study of language and its role in human culture.

Q: What is biological anthropology?
A: Biological anthropology is the study of human biology and evolution.

Q: What is ethnography?
A: Ethnography is the systematic study of people and cultures.

Q: What is ethnology?
A: Ethnology is the comparative study of cultures and societies.

Q: What is participant observation?
A: Participant observation is a research method in which the researcher actively participates in the culture or group being studied.

Q: What is a culture?
A: A culture is a shared set of beliefs, values, practices, and traditions that characterize a group or society.

Q: What is cultural relativism?
A: Cultural relativism is the idea that a person's beliefs and behaviors should be understood in the context of their own culture, rather than judged by the standards of another culture.

Q: What is ethnocentrism?
A: Ethnocentrism is the belief that one's own culture is superior to others.

Q: What is cultural diffusion?
A: Cultural diffusion is the spread of cultural beliefs and practices from one group or society to another.

Q: What is globalization?
A: Globalization is the process of increasing interconnectedness and interdependence among people, businesses, and countries around the world.

Q: What is a society?
A: A society is a group of people who share a common culture and live in a defined geographic area.

Q: What is a subculture?
A: A subculture is a group within a larger culture that shares certain beliefs, values, and practices that are different from those of the larger culture.

Q: What is a counterculture?
A: A counterculture is a group within a larger culture that actively opposes the dominant culture's beliefs, values, and practices.

Q: What is a symbol?
A: A symbol is an object, word, or action that represents something else, often with cultural or emotional significance.

Q: What is a ritual?
A: A ritual is a set of actions or words performed in a prescribed manner, often with religious or cultural significance.

Q: What is a taboo?
A: A taboo is a social or cultural prohibition against certain actions or behaviors.

Q: What is a kinship system?
A: A kinship system is a set of social relationships based on blood ties, marriage, or adoption.

Q: What is a nuclear family?
A: A nuclear family is a family unit consisting of parents and their children.

Q: What is an extended family?
A: An extended family is a family unit consisting of parents, children, and other relatives such as grandparents, aunts, uncles, and cousins.

Q: What is a marriage?
A: A marriage is a socially recognized union between two people, often with legal and/or religious implications.

Q: What is a polygamous marriage?
A: A polygamous marriage is a marriage in which one person is married to multiple spouses at the same time.

Q: What is a monogamous marriage?
A: A monogamous marriage is a marriage in which one person is married to one spouse at a time.

Q: What is a family of orientation?
A: A family of orientation is the family into which a person is born and raised.

Q: What is a family of procreation?
A: A family of procreation is the family that a person creates through marriage and/or having children.

Q: What is a gender role?
A: A gender role is a set of societal expectations for how men and women should behave based on their biological sex.

Q: What is gender identity?
A: Gender identity is a person's internal sense of their own gender, which may or may not correspond to their biological sex.

Q: What is race?
A: Race is a socially constructed category based on physical characteristics such as skin color, hair texture, and facial features.

Q: What is ethnicity?
A: Ethnicity is a shared cultural heritage, often based on a common language, religion, or history.

Q: What is racism?
A: Racism is the belief that one race is superior to others, often resulting in discrimination and prejudice.

Q: What is prejudice?
A: Prejudice is a negative attitude or belief about a group of people based on their perceived characteristics.

Q: What is discrimination?
A: Discrimination is the unfair treatment of individuals or groups based on their perceived characteristics.

Q: What is colonialism?
A: Colonialism is the practice of one country establishing political and economic control over another country or territory.

Q: What is postcolonialism?
A: Postcolonialism is the study of the cultural, social, and political effects of colonialism and the ongoing struggles for decolonization and independence.

Q: What is globalization?
A: Globalization is the process of increasing interconnectedness and interdependence among people, businesses, and countries around the world.

Q: What is cultural imperialism?
A: Cultural imperialism is the spread of one culture's beliefs, values, and practices over another culture, often through media and popular culture.

Q: What is cultural hybridization?
A: Cultural hybridization is the blending of two or more cultures to create a new, hybrid culture.