Q: What is a crime?
A: A crime is an act that is punishable by law.

Q: What is the difference between a felony and a misdemeanor?
A: A felony is a more serious crime that is punishable by more than a year in prison, while a misdemeanor is a less serious crime that is punishable by less than a year in jail.

Q: What is a statute of limitations?
A: A statute of limitations is a law that sets a time limit for bringing a legal action.

Q: What is the Miranda warning?
A: The Miranda warning is a statement that police officers must read to suspects before questioning them, informing them of their rights to remain silent and to have an attorney present.

Q: What is the role of a grand jury?
A: A grand jury is responsible for determining whether there is enough evidence to bring criminal charges against a person.

Q: What is a plea bargain?
A: A plea bargain is an agreement between a defendant and a prosecutor in which the defendant agrees to plead guilty to a lesser charge in exchange for a reduced sentence.

Q: What is the difference between probation and parole?
A: Probation is a sentence that allows a person to remain in the community under the supervision of a probation officer, while parole is a release from prison before the end of a sentence, with conditions attached.

Q: What is the death penalty?
A: The death penalty is a punishment in which a person is put to death by the state as a consequence for a crime.

Q: What is the difference between a judge and a jury?
A: A judge is a legal official who presides over a court of law, while a jury is a group of citizens who are selected to hear evidence and determine the guilt or innocence of a defendant.

Q: What is a search warrant?
A: A search warrant is a legal document that allows law enforcement officials to search a specific location for evidence of a crime.

Q: What is a restraining order?
A: A restraining order is a court order that prohibits a person from contacting or coming near another person.

Q: What is a criminal record?
A: A criminal record is a record of a person's criminal history, including any arrests, convictions, and sentences.

Q: What is the difference between a civil and a criminal case?
A: A civil case is a legal dispute between two parties, while a criminal case is a legal action brought by the state against a person accused of a crime.

Q: What is the role of a defense attorney?
A: A defense attorney is responsible for representing a defendant in a criminal case and ensuring that their rights are protected.

Q: What is the role of a prosecutor?
A: A prosecutor is responsible for bringing criminal charges against a defendant on behalf of the state.

Q: What is the difference between a bench trial and a jury trial?
A: A bench trial is a trial in which a judge hears evidence and determines the outcome, while a jury trial is a trial in which a group of citizens hears evidence and determines the outcome.

Q: What is a plea of insanity?
A: A plea of insanity is a defense in which a defendant claims that they were not responsible for their actions because they were mentally ill at the time of the crime.

Q: What is the difference between a prison and a jail?
A: A prison is a long-term correctional facility for people who have been convicted of serious crimes, while a jail is a short-term holding facility for people who have been arrested and are awaiting trial.

Q: What is a victim impact statement?
A: A victim impact statement is a statement made by a victim or their family members about the impact that a crime has had on their lives.

Q: What is a hate crime?
A: A hate crime is a crime that is motivated by prejudice against a particular group of people, such as race, religion, or sexual orientation.

Q: What is a juvenile delinquent?
A: A juvenile delinquent is a young person who has committed a crime.

Q: What is a plea of no contest?
A: A plea of no contest is a plea in which a defendant does not admit guilt but agrees to be punished as if they were guilty.

Q: What is a witness?
A: A witness is a person who has information about a crime and is called to testify in court.

Q: What is a subpoena?
A: A subpoena is a legal order that requires a person to appear in court or to provide evidence in a legal proceeding.

Q: What is a probation officer?
A: A probation officer is a law enforcement official who supervises people who have been sentenced to probation.

Q: What is a public defender?
A: A public defender is an attorney who is appointed by the court to represent a defendant who cannot afford to hire their own attorney.

Q: What is a plea of guilty?
A: A plea of guilty is a plea in which a defendant admits to committing a crime.

Q: What is a plea of not guilty?
A: A plea of not guilty is a plea in which a defendant denies committing a crime.

Q: What is a parole officer?
A: A parole officer is a law enforcement official who supervises people who have been released from prison on parole.

Q: What is a recidivist?
A: A recidivist is a person who has been convicted of a crime more than once.

Q: What is a victim?
A: A victim is a person who has been harmed by a crime.

Q: What is a witness protection program?
A: A witness protection program is a program that provides protection and relocation for witnesses who fear for their safety.

Q: What is a plea bargain agreement?
A: A plea bargain agreement is an agreement between a defendant and a prosecutor in which the defendant agrees to plead guilty to a lesser charge in exchange for a reduced sentence.

Q: What is a criminal trial?
A: A criminal trial is a legal proceeding in which a defendant is tried for a crime.

Q: What is a civil trial?
A: A civil trial is a legal proceeding in which two parties dispute a legal issue.

Q: What is a criminal charge?
A: A criminal charge is a formal accusation that a person has committed a crime.

Q: What is a criminal sentence?
A: A criminal sentence is the punishment that a person receives after being convicted of a crime.

Q: What is a criminal appeal?
A: A criminal appeal is a legal proceeding in which a convicted person appeals their conviction or sentence.

Q: What is a criminal defense?
A: A criminal defense is a legal strategy used to defend a person who has been accused of a crime.

Q: What is a criminal investigation?
A: A criminal investigation is a process in which law enforcement officials gather evidence to determine whether a crime has been committed.

Q: What is a criminal charge?
A: A criminal charge is a formal accusation that a person has committed a crime.

Q: What is a criminal sentence?
A: A criminal sentence is the punishment that a person receives after being convicted of a crime.

Q: What is a criminal appeal?
A: A criminal appeal is a legal proceeding in which a convicted person appeals their conviction or sentence.

Q: What is a criminal defense?
A: A criminal defense is a legal strategy used to defend a person who has been accused of a crime.

Q: What is a criminal investigation?
A: A criminal investigation is a process in which law enforcement officials gather evidence to determine whether a crime has been committed.

Q: What is a criminal charge?
A: A criminal charge is a formal accusation that a person has committed a crime.

Q: What is a criminal sentence?
A: A criminal sentence is the punishment that a person receives after being convicted of a crime.

Q: What is a criminal appeal?
A: A criminal appeal is a legal proceeding in which a convicted person appeals their conviction or sentence.

Q: What is a criminal defense?
A: A criminal defense is a legal strategy used to defend a person who has been accused of a crime.

Q: What is a criminal investigation?
A: A criminal investigation is a process in which law enforcement officials gather evidence to determine whether a crime has been committed.