

Q: What is ecology?
A: Ecology is the study of how living things interact with each other and their environment.

Q: What is an ecosystem?
A: An ecosystem is a community of living and nonliving things that interact with each other in a particular environment.

Q: What is a food chain?
A: A food chain is a series of organisms that depend on each other for food.

Q: What is a food web?
A: A food web is a complex network of interconnected food chains.

Q: What is a producer?
A: A producer is an organism that makes its own food through photosynthesis.

Q: What is a consumer?
A: A consumer is an organism that eats other organisms for food.

Q: What is a decomposer?
A: A decomposer is an organism that breaks down dead organisms and waste materials.

Q: What is a habitat?
A: A habitat is the natural environment where an organism lives.

Q: What is biodiversity?
A: Biodiversity is the variety of life in a particular ecosystem.

Q: What is an invasive species?
A: An invasive species is a non-native species that has been introduced to an ecosystem and can cause harm to the native species.

Q: What is a keystone species?
A: A keystone species is a species that has a disproportionately large effect on its ecosystem.

Q: What is a carbon footprint?
A: A carbon footprint is the amount of carbon dioxide and other greenhouse gases that are released into the atmosphere as a result of human activities.

Q: What is climate change?
A: Climate change is a long-term change in the average weather patterns that have come to define Earth's local, regional and global climates.

Q: What is global warming?
A: Global warming is the gradual increase in the Earth's average surface temperature due to rising levels of greenhouse gases.

Q: What is deforestation?
A: Deforestation is the clearing of forests for human activities such as agriculture, logging, and urbanization.

Q: What is desertification?
A: Desertification is the process by which fertile land becomes desert, typically as a result of drought, deforestation, or inappropriate agriculture.

Q: What is pollution?
A: Pollution is the presence or introduction into the environment of substances or things that cause harm or discomfort to living organisms.

Q: What is acid rain?
A: Acid rain is rain that has become acidic due to the presence of pollutants in the atmosphere.

Q: What is the ozone layer?
A: The ozone layer is a layer of ozone gas in the Earth's stratosphere that absorbs most of the sun's ultraviolet radiation.

Q: What is the greenhouse effect?
A: The greenhouse effect is the process by which greenhouse gases in the atmosphere trap heat from the sun, causing the Earth's temperature to rise.

Q: What is a renewable resource?
A: A renewable resource is a natural resource that can be replenished over time, such as solar, wind, and hydro power.

Q: What is a nonrenewable resource?
A: A nonrenewable resource is a natural resource that cannot be replenished over time, such as fossil fuels.

Q: What is sustainable development?
A: Sustainable development is development that meets the needs of the present without compromising the ability of future generations to meet their own needs.

Q: What is conservation?
A: Conservation is the protection and preservation of natural resources and ecosystems.

Q: What is a wetland?
A: A wetland is an area of land that is saturated with water, such as a marsh or swamp.

Q: What is a coral reef?
A: A coral reef is a marine ecosystem made up of coral polyps and other organisms.

Q: What is a rainforest?
A: A rainforest is a dense forest in a tropical region that receives a lot of rainfall.

Q: What is a tundra?
A: A tundra is a cold, treeless region in which the ground is permanently frozen.

Q: What is a desert?
A: A desert is a dry, barren region that receives very little rainfall.

Q: What is a grassland?
A: A grassland is a biome characterized by grasses and other herbaceous plants.

Q: What is a deciduous forest?
A: A deciduous forest is a biome characterized by trees that lose their leaves in the fall.

Q: What is a coniferous forest?
A: A coniferous forest is a biome characterized by trees that have needles instead of leaves.

Q: What is a savanna?
A: A savanna is a grassland with scattered trees and shrubs.

Q: What is a marine ecosystem?
A: A marine ecosystem is an ecosystem that is found in the ocean.

Q: What is a freshwater ecosystem?
A: A freshwater ecosystem is an ecosystem that is found in bodies of freshwater such as lakes, rivers, and streams.

Q: What is a terrestrial ecosystem?
A: A terrestrial ecosystem is an ecosystem that is found on land.

Q: What is a biotic factor?
A: A biotic factor is a living component of an ecosystem, such as plants and animals.

Q: What is an abiotic factor?
A: An abiotic factor is a nonliving component of an ecosystem, such as temperature and rainfall.

Q: What is a population?
A: A population is a group of individuals of the same species that live in the same area.

Q: What is a community?
A: A community is a group of populations of different species that live in the same area.

Q: What is an ecosystem service?
A: An ecosystem service is a benefit that humans derive from ecosystems, such as clean air and water.

Q: What is a conservation biologist?
A: A conservation biologist is a scientist who studies the preservation and management of natural resources and ecosystems.

Q: What is a restoration ecologist?
A: A restoration ecologist is a scientist who works to restore damaged or degraded ecosystems to their natural state.

Q: What is an environmentalist?
A: An environmentalist is a person who advocates for the protection and preservation of the natural environment.