Q: Who was the first president of the United States?
A: George Washington.

Q: What was the main cause of World War I?
A: The assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria-Hungary.

Q: Who was the leader of the Soviet Union during World War II?
A: Joseph Stalin.

Q: What was the name of the first successful airplane?
A: The Wright Flyer.

Q: Who was the first person to circumnavigate the globe?
A: Ferdinand Magellan.

Q: What was the name of the first permanent English settlement in North America?
A: Jamestown.

Q: Who was the first European explorer to reach India by sea?
A: Vasco da Gama.

Q: What was the name of the first atomic bomb dropped on Japan?
A: Little Boy.

Q: Who was the first female prime minister of the United Kingdom?
A: Margaret Thatcher.

Q: What was the name of the first satellite launched into space?
A: Sputnik 1.

Q: Who was the first person to walk on the moon?
A: Neil Armstrong.

Q: What was the name of the first successful steamboat?
A: The Clermont.

Q: Who was the first person to discover America?
A: Christopher Columbus.

Q: What was the name of the first successful telegraph message?
A: "What hath God wrought?"

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean?
A: Charles Lindbergh.

Q: What was the name of the first successful commercial computer?
A: UNIVAC.

Q: Who was the first president of the United States to be impeached?
A: Andrew Johnson.

Q: What was the name of the first successful electric car?
A: The General Motors EV1.

Q: Who was the first person to successfully climb Mount Everest?
A: Sir Edmund Hillary.

Q: What was the name of the first successful artificial heart transplant?
A: The Jarvik-7.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight around the world?
A: Wiley Post.

Q: What was the name of the first successful personal computer?
A: The Altair 8800.

Q: Who was the first person to successfully complete a non-stop flight around the world?
A: Steve Fossett.

Q: What was the name of the first successful digital camera?
A: The Kodak DCS.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Pacific Ocean?
A: Amelia Earhart.

Q: What was the name of the first successful artificial satellite?
A: Sputnik 1.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean from east to west?
A: Beryl Markham.

Q: What was the name of the first successful hybrid car?
A: The Toyota Prius.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean from west to east?
A: Charles Kingsford Smith.

Q: What was the name of the first successful jet airliner?
A: The de Havilland Comet.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the English Channel?
A: Louis Bl√©riot.

Q: What was the name of the first successful supersonic airliner?
A: The Concorde.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Pacific Ocean from west to east?
A: Clyde Pangborn.

Q: What was the name of the first successful electric guitar?
A: The Rickenbacker "Frying Pan."

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean in a hot air balloon?
A: Richard Branson.

Q: What was the name of the first successful personal digital assistant?
A: The Apple Newton.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean in a helicopter?
A: Jean Boulet.

Q: What was the name of the first successful hybrid SUV?
A: The Ford Escape Hybrid.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean in a glider?
A: Klaus Ohlmann.

Q: What was the name of the first successful electric motorcycle?
A: The Zero S.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean in a seaplane?
A: Glenn Curtiss.

Q: What was the name of the first successful hybrid pickup truck?
A: The Chevrolet Silverado Hybrid.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean in a gyrocopter?
A: Norman Surplus.

Q: What was the name of the first successful electric bus?
A: The Proterra Catalyst.

Q: Who was the first person to successfully complete a solo flight across the Atlantic Ocean in a paramotor?
A: Ramon Morillas.