Q: What is marine biology?
A: Marine biology is the study of living organisms that inhabit the ocean and other saltwater environments.

Q: What is the largest animal in the ocean?
A: The blue whale is the largest animal in the ocean.

Q: What is the smallest animal in the ocean?
A: The planktonic copepod is the smallest animal in the ocean.

Q: What is the difference between a fish and a mammal?
A: Fish are cold-blooded and breathe through gills, while mammals are warm-blooded and breathe through lungs.

Q: What is coral bleaching?
A: Coral bleaching is the loss of color in coral reefs due to stress caused by environmental factors such as temperature changes or pollution.

Q: What is the Great Barrier Reef?
A: The Great Barrier Reef is the world's largest coral reef system, located off the coast of Australia.

Q: What is a sea turtle's favorite food?
A: Sea turtles eat a variety of foods, but their favorite is jellyfish.

Q: What is the difference between a seal and a sea lion?
A: Sea lions have external ear flaps and can walk on all fours, while seals have no external ear flaps and move on land by wriggling on their bellies.

Q: What is a bioluminescent organism?
A: A bioluminescent organism is one that produces light through a chemical reaction within its body.

Q: What is a hydrothermal vent?
A: A hydrothermal vent is an opening in the ocean floor where hot water and minerals are released from the Earth's crust.

Q: What is a phytoplankton?
A: Phytoplankton are microscopic plants that float near the surface of the ocean and form the base of the marine food chain.

Q: What is a zooplankton?
A: Zooplankton are small animals that float near the surface of the ocean and feed on phytoplankton.

Q: What is a kelp forest?
A: A kelp forest is a type of underwater ecosystem dominated by large, brown seaweed called kelp.

Q: What is a coral reef?
A: A coral reef is a diverse underwater ecosystem made up of colonies of tiny animals called coral polyps.

Q: What is a marine mammal?
A: A marine mammal is a warm-blooded animal that lives in the ocean, such as a dolphin, whale, or seal.

Q: What is a baleen whale?
A: A baleen whale is a type of whale that has a comb-like structure in its mouth called baleen, which it uses to filter food from the water.

Q: What is a toothed whale?
A: A toothed whale is a type of whale that has teeth and hunts for its food, such as a killer whale or sperm whale.

Q: What is a sea otter?
A: A sea otter is a marine mammal that lives along the coast of the Pacific Ocean and is known for its dense fur and ability to use tools.

Q: What is a shark?
A: A shark is a type of fish that has a cartilaginous skeleton and several rows of sharp teeth.

Q: What is a jellyfish?
A: A jellyfish is a type of marine animal that has a gelatinous, umbrella-shaped body and stinging tentacles.

Q: What is a squid?
A: A squid is a type of cephalopod that has a soft body, eight arms, and two longer tentacles used for capturing prey.

Q: What is a octopus?
A: An octopus is a type of cephalopod that has a soft body, eight arms, and no tentacles.

Q: What is a sea star?
A: A sea star, also known as a starfish, is a marine animal with a star-shaped body and multiple arms.

Q: What is a sea urchin?
A: A sea urchin is a spiny marine animal with a round, globe-shaped body.

Q: What is a crab?
A: A crab is a crustacean with a hard exoskeleton, two claws, and four pairs of legs.

Q: What is a lobster?
A: A lobster is a crustacean with a hard exoskeleton, two large claws, and eight legs.

Q: What is a shrimp?
A: A shrimp is a small crustacean with a long, slender body and several pairs of legs.

Q: What is a mussel?
A: A mussel is a type of bivalve mollusk with a hard, hinged shell and a soft body.

Q: What is a clam?
A: A clam is a type of bivalve mollusk with a hard, hinged shell and a soft body.

Q: What is a barnacle?
A: A barnacle is a type of crustacean that attaches itself to hard surfaces such as rocks or ships.

Q: What is a sea anemone?
A: A sea anemone is a marine animal with a soft, cylindrical body and stinging tentacles.

Q: What is a plankton net?
A: A plankton net is a specialized net used to collect plankton from the ocean.

Q: What is a ROV?
A: A ROV, or remotely operated vehicle, is an underwater robot used for exploring the ocean.

Q: What is a sonar?
A: Sonar is a technology that uses sound waves to detect objects underwater.

Q: What is a tide pool?
A: A tide pool is a small pool of seawater that is left behind when the tide goes out, containing a variety of marine life.

Q: What is a coral polyp?
A: A coral polyp is a tiny, soft-bodied animal that secretes a hard, calcium carbonate skeleton to form coral reefs.

Q: What is a sea sponge?
A: A sea sponge is a simple, filter-feeding animal that lives attached to hard surfaces in the ocean.

Q: What is a sea snake?
A: A sea snake is a venomous snake that lives in the ocean and feeds on fish and other marine animals.

Q: What is a sea slug?
A: A sea slug is a type of marine gastropod that lacks a shell and has a soft, slug-like body.

Q: What is a sea cucumber?
A: A sea cucumber is a marine animal with a soft, cylindrical body and leathery skin that feeds on detritus and plankton.

Q: What is a sea fan?
A: A sea fan is a type of soft coral that has a branching, fan-like structure.

Q: What is a sea grass?
A: Sea grass is a type of underwater plant that grows in shallow, coastal waters and provides habitat for a variety of marine life.

Q: What is a mangrove?
A: A mangrove is a type of tree that grows in saltwater environments and provides important habitat for marine life.

Q: What is a marine protected area?
A: A marine protected area is a designated area of the ocean that is protected by law to conserve marine life and habitats.