Q: What was the first war in recorded history?
A: The first war in recorded history was the Battle of Megiddo in 1457 BC.

Q: Who was the first Roman Emperor to adopt Christianity?
A: The first Roman Emperor to adopt Christianity was Constantine the Great.

Q: What was the name of the first submarine to sink an enemy ship?
A: The name of the first submarine to sink an enemy ship was the H.L. Hunley.

Q: What was the deadliest battle of the American Civil War?
A: The deadliest battle of the American Civil War was the Battle of Gettysburg.

Q: Who was the first female pilot to fly in combat?
A: The first female pilot to fly in combat was Marina Raskova.

Q: What was the name of the first atomic bomb dropped on Japan?
A: The name of the first atomic bomb dropped on Japan was "Little Boy".

Q: Who was the first African American to receive the Medal of Honor?
A: The first African American to receive the Medal of Honor was William Harvey Carney.

Q: What was the name of the first tank used in combat?
A: The name of the first tank used in combat was the British Mark I.

Q: Who was the leader of the Soviet Union during World War II?
A: The leader of the Soviet Union during World War II was Joseph Stalin.

Q: What was the name of the first successful airplane?
A: The name of the first successful airplane was the Wright Flyer.

Q: Who was the first female general in the US Army?
A: The first female general in the US Army was Anna Mae Hays.

Q: What was the name of the first successful helicopter?
A: The name of the first successful helicopter was the Sikorsky R-4.

Q: Who was the first president of the United States?
A: The first president of the United States was George Washington.

Q: What was the name of the first successful jet fighter?
A: The name of the first successful jet fighter was the Messerschmitt Me 262.

Q: Who was the first female fighter pilot in the world?
A: The first female fighter pilot in the world was Sabiha Gökçen.

Q: What was the name of the first successful aircraft carrier?
A: The name of the first successful aircraft carrier was the HMS Argus.

Q: Who was the first person to fly solo across the Atlantic Ocean?
A: The first person to fly solo across the Atlantic Ocean was Charles Lindbergh.

Q: What was the name of the first successful guided missile?
A: The name of the first successful guided missile was the German V-1.

Q: Who was the first female admiral in the US Navy?
A: The first female admiral in the US Navy was Alene Duerk.

Q: What was the name of the first successful intercontinental ballistic missile?
A: The name of the first successful intercontinental ballistic missile was the Soviet R-7.

Q: Who was the first female combat pilot in the US military?
A: The first female combat pilot in the US military was Jeannie Leavitt.

Q: What was the name of the first successful supersonic aircraft?
A: The name of the first successful supersonic aircraft was the Bell X-1.

Q: Who was the first female four-star general in the US military?
A: The first female four-star general in the US military was Ann E. Dunwoody.

Q: What was the name of the first successful stealth aircraft?
A: The name of the first successful stealth aircraft was the Lockheed F-117 Nighthawk.

Q: Who was the first female fighter pilot in the US military?
A: The first female fighter pilot in the US military was Jeannie Flynn.

Q: What was the name of the first successful unmanned aerial vehicle?
A: The name of the first successful unmanned aerial vehicle was the Radioplane OQ-2.

Q: Who was the first female astronaut?
A: The first female astronaut was Valentina Tereshkova.

Q: What was the name of the first successful satellite?
A: The name of the first successful satellite was Sputnik 1.

Q: Who was the first female combat helicopter pilot in the US military?
A: The first female combat helicopter pilot in the US military was Tammy Duckworth.

Q: What was the name of the first successful space shuttle?
A: The name of the first successful space shuttle was the Columbia.

Q: Who was the first female fighter pilot in the Israeli Air Force?
A: The first female fighter pilot in the Israeli Air Force was Roni Zuckerman.

Q: What was the name of the first successful stealth bomber?
A: The name of the first successful stealth bomber was the Northrop Grumman B-2 Spirit.

Q: Who was the first female astronaut to walk in space?
A: The first female astronaut to walk in space was Svetlana Savitskaya.

Q: What was the name of the first successful reusable spacecraft?
A: The name of the first successful reusable spacecraft was the Space Shuttle.

Q: Who was the first female fighter pilot in the Royal Air Force?
A: The first female fighter pilot in the Royal Air Force was Jo Salter.

Q: What was the name of the first successful unmanned mission to Mars?
A: The name of the first successful unmanned mission to Mars was the Viking 1.

Q: Who was the first female combat pilot in the Royal Air Force?
A: The first female combat pilot in the Royal Air Force was Jo Salter.

Q: What was the name of the first successful stealth fighter?
A: The name of the first successful stealth fighter was the Lockheed Martin F-22 Raptor.

Q: Who was the first female astronaut to command a space mission?
A: The first female astronaut to command a space mission was Eileen Collins.

Q: What was the name of the first successful reusable rocket?
A: The name of the first successful reusable rocket was the SpaceX Falcon 9.

Q: Who was the first female fighter pilot in the Indian Air Force?
A: The first female fighter pilot in the Indian Air Force was Avani Chaturvedi.

Q: What was the name of the first successful mission to land a spacecraft on a comet?
A: The name of the first successful mission to land a spacecraft on a comet was the Rosetta mission.

Q: Who was the first female combat pilot in the Indian Air Force?
A: The first female combat pilot in the Indian Air Force was Bhawana Kanth.

Q: What was the name of the first successful reusable spacecraft to land vertically?
A: The name of the first successful reusable spacecraft to land vertically was the SpaceX Falcon 9.

Q: Who was the first female astronaut to walk on the moon?
A: No female astronaut has walked on the moon yet.