Q: What is nutrition?
A: Nutrition is the study of how food affects the body.

Q: Why is nutrition important?
A: Nutrition is important because it provides the body with the necessary nutrients to function properly.

Q: What are the six essential nutrients?
A: The six essential nutrients are carbohydrates, proteins, fats, vitamins, minerals, and water.

Q: What is the function of carbohydrates?
A: Carbohydrates provide the body with energy.

Q: What is the function of proteins?
A: Proteins are essential for growth and repair of body tissues.

Q: What is the function of fats?
A: Fats provide the body with energy and help with the absorption of vitamins.

Q: What are vitamins?
A: Vitamins are organic compounds that are essential for normal growth and development.

Q: What are minerals?
A: Minerals are inorganic substances that are essential for normal growth and development.

Q: Why is water important?
A: Water is important because it helps regulate body temperature, transports nutrients, and removes waste.

Q: What is the recommended daily intake of water?
A: The recommended daily intake of water is 8-10 glasses.

Q: What is a calorie?
A: A calorie is a unit of energy.

Q: What is the recommended daily calorie intake for men?
A: The recommended daily calorie intake for men is 2,500.

Q: What is the recommended daily calorie intake for women?
A: The recommended daily calorie intake for women is 2,000.

Q: What is a balanced diet?
A: A balanced diet is one that contains all the essential nutrients in the right amounts.

Q: What is a serving size?
A: A serving size is the amount of food recommended for one person.

Q: What is a portion size?
A: A portion size is the amount of food that is actually eaten.

Q: What is a food group?
A: A food group is a category of foods that share similar nutritional properties.

Q: What are the five food groups?
A: The five food groups are fruits, vegetables, grains, proteins, and dairy.

Q: What is a nutrient-dense food?
A: A nutrient-dense food is a food that is high in nutrients but low in calories.

Q: What is a calorie-dense food?
A: A calorie-dense food is a food that is high in calories but low in nutrients.

Q: What is a whole food?
A: A whole food is a food that is minimally processed and contains all its natural nutrients.

Q: What is a processed food?
A: A processed food is a food that has been altered in some way from its natural state.

Q: What is a food label?
A: A food label is a label that provides information about the nutritional content of a food.

Q: What is a daily value?
A: A daily value is the recommended daily intake of a nutrient.

Q: What is a nutrient claim?
A: A nutrient claim is a claim made on a food label about the nutritional content of a food.

Q: What is a health claim?
A: A health claim is a claim made on a food label about the health benefits of a food.

Q: What is a low-fat food?
A: A low-fat food is a food that contains less than 3 grams of fat per serving.

Q: What is a low-sodium food?
A: A low-sodium food is a food that contains less than 140 milligrams of sodium per serving.

Q: What is a low-calorie food?
A: A low-calorie food is a food that contains less than 40 calories per serving.

Q: What is a high-fiber food?
A: A high-fiber food is a food that contains more than 5 grams of fiber per serving.

Q: What is a gluten-free food?
A: A gluten-free food is a food that does not contain gluten.

Q: What is a lactose-free food?
A: A lactose-free food is a food that does not contain lactose.

Q: What is a vegetarian?
A: A vegetarian is a person who does not eat meat.

Q: What is a vegan?
A: A vegan is a person who does not eat any animal products.

Q: What is a pescatarian?
A: A pescatarian is a person who does not eat meat but does eat fish.

Q: What is a flexitarian?
A: A flexitarian is a person who eats mostly plant-based foods but occasionally eats meat.

Q: What is a superfood?
A: A superfood is a food that is considered to be especially nutritious.

Q: What is a probiotic?
A: A probiotic is a live microorganism that is beneficial to health.

Q: What is a prebiotic?
A: A prebiotic is a non-digestible food ingredient that promotes the growth of beneficial microorganisms in the gut.

Q: What is a food allergy?
A: A food allergy is an immune system response to a particular food.

Q: What is a food intolerance?
A: A food intolerance is a digestive system response to a particular food.

Q: What is a foodborne illness?
A: A foodborne illness is an illness caused by consuming contaminated food.

Q: What is food safety?
A: Food safety is the practice of handling, preparing, and storing food in a way that prevents foodborne illness.