Q: What is physics?
A: Physics is the study of matter, energy, and their interactions.

Q: What is matter?
A: Matter is anything that has mass and takes up space.

Q: What is energy?
A: Energy is the ability to do work.

Q: What is work?
A: Work is the transfer of energy from one object to another.

Q: What is force?
A: Force is a push or pull on an object.

Q: What is the formula for force?
A: Force = mass x acceleration (F=ma)

Q: What is acceleration?
A: Acceleration is the rate at which an object changes its velocity.

Q: What is velocity?
A: Velocity is the speed and direction of an object.

Q: What is the formula for velocity?
A: Velocity = distance/time

Q: What is the formula for speed?
A: Speed = distance/time

Q: What is the difference between speed and velocity?
A: Velocity includes direction, while speed does not.

Q: What is momentum?
A: Momentum is the product of an object's mass and velocity.

Q: What is the formula for momentum?
A: Momentum = mass x velocity

Q: What is the law of conservation of momentum?
A: The law of conservation of momentum states that the total momentum of a system of objects remains constant if no external forces act on the system.

Q: What is the law of conservation of energy?
A: The law of conservation of energy states that energy cannot be created or destroyed, only transferred or transformed from one form to another.

Q: What is potential energy?
A: Potential energy is energy that is stored in an object due to its position or configuration.

Q: What is kinetic energy?
A: Kinetic energy is energy that an object possesses due to its motion.

Q: What is the formula for potential energy?
A: Potential energy = mass x gravity x height (PE=mgh)

Q: What is the formula for kinetic energy?
A: Kinetic energy = 1/2 x mass x velocity^2 (KE=1/2mv^2)

Q: What is the law of universal gravitation?
A: The law of universal gravitation states that every object in the universe attracts every other object with a force that is directly proportional to the product of their masses and inversely proportional to the square of the distance between them.

Q: What is the formula for the law of universal gravitation?
A: F = G(m1m2)/r^2

Q: What is G in the law of universal gravitation?
A: G is the gravitational constant, which is a fundamental constant of nature that relates the strength of the gravitational force to the masses and distances of the objects involved.

Q: What is a wave?
A: A wave is a disturbance that travels through space and time, transferring energy from one place to another without transferring matter.

Q: What is the wavelength of a wave?
A: The wavelength of a wave is the distance between two consecutive points on the wave that are in phase.

Q: What is the frequency of a wave?
A: The frequency of a wave is the number of cycles or oscillations that occur in a given time period.

Q: What is the amplitude of a wave?
A: The amplitude of a wave is the maximum displacement of a point on the wave from its equilibrium position.

Q: What is the speed of a wave?
A: The speed of a wave is the distance that the wave travels in a given time period.

Q: What is the electromagnetic spectrum?
A: The electromagnetic spectrum is the range of all types of electromagnetic radiation, from radio waves to gamma rays.

Q: What is the speed of light?
A: The speed of light is approximately 299,792,458 meters per second.

Q: What is refraction?
A: Refraction is the bending of a wave as it passes from one medium to another.

Q: What is reflection?
A: Reflection is the bouncing back of a wave when it hits a surface that it cannot pass through.

Q: What is diffraction?
A: Diffraction is the bending of a wave around an obstacle or through an opening.

Q: What is interference?
A: Interference is the combination of two or more waves that results in a new wave pattern.

Q: What is the Doppler effect?
A: The Doppler effect is the change in frequency or wavelength of a wave in relation to an observer who is moving relative to the wave source.

Q: What is sound?
A: Sound is a type of wave that is produced by vibrations in a medium, such as air.

Q: What is the speed of sound?
A: The speed of sound depends on the medium through which it is traveling, but in air at sea level, it is approximately 343 meters per second.

Q: What is the difference between a longitudinal wave and a transverse wave?
A: In a longitudinal wave, the particles of the medium vibrate parallel to the direction of wave propagation, while in a transverse wave, the particles vibrate perpendicular to the direction of wave propagation.

Q: What is a standing wave?
A: A standing wave is a wave pattern that is produced when two waves of the same frequency and amplitude travel in opposite directions and interfere with each other.

Q: What is resonance?
A: Resonance is the tendency of a system to vibrate with increasing amplitude at certain frequencies of excitation.

Q: What is a simple harmonic oscillator?
A: A simple harmonic oscillator is a system that exhibits periodic motion that is sinusoidal and has a constant frequency.

Q: What is the period of a simple harmonic oscillator?
A: The period of a simple harmonic oscillator is the time it takes for one complete cycle of motion.

Q: What is the formula for the period of a simple harmonic oscillator?
A: Period = 2π√(m/k)

Q: What is the amplitude of a simple harmonic oscillator?
A: The amplitude of a simple harmonic oscillator is the maximum displacement from equilibrium.

Q: What is the formula for the amplitude of a simple harmonic oscillator?
A: Amplitude = x0

Q: What is the frequency of a simple harmonic oscillator?
A: The frequency of a simple harmonic oscillator is the number of cycles per unit time.

Q: What is the formula for the frequency of a simple harmonic oscillator?
A: Frequency = 1/2π√(k/m)

Q: What is the difference between a series circuit and a parallel circuit?
A: In a series circuit, the components are connected in a single path, while in a parallel circuit, the components are connected in multiple paths.

Q: What is Ohm's law?
A: Ohm's law states that the current through a conductor between two points is directly proportional to the voltage across the two points.

Q: What is the formula for Ohm's law?
A: V = IR

Q: What is resistance?
A: Resistance is the opposition of a material to the flow of electric current.

Q: What is the formula for resistance?
A: Resistance = voltage/current (R=V/I)

Q: What is electric power?
A: Electric power is the rate at which electric energy is transferred by an electric circuit.

Q: What is the formula for electric power?
A: Power = voltage x current (P=VI)

Q: What is a capacitor?
A: A capacitor is an electronic component that stores electric charge.

Q: What is an inductor?
A: An inductor is an electronic component that stores energy in a magnetic field.

Q: What is an electric field?
A: An electric field is a region of space around a charged object where an electric force can be exerted on another charged object.

Q: What is a magnetic field?
A: A magnetic field is a region of space around a magnet or a moving electric charge where a magnetic force can be exerted on another magnet or moving electric charge.

Q: What is the difference between a conductor and an insulator?
A: A conductor is a material that allows electric current to flow through it easily, while an insulator is a material that does not allow electric current to flow through it easily.

Q: What is a semiconductor?
A: A semiconductor is a material that has electrical conductivity between that of a conductor and an insulator.

Q: What is a transistor?
A: A transistor is an electronic component that can amplify or switch electronic signals.

Q: What is a diode?
A: A diode is an electronic component that allows current to flow in only one direction.

Q: What is a laser?
A: A laser is a device that produces a narrow, intense beam of coherent light.

Q: What is nuclear energy?
A: Nuclear energy is the energy that is released when the nucleus of an atom is split or fused.

Q: What is radioactivity?
A: Radioactivity is the spontaneous emission of radiation from the nucleus of an unstable atom.

Q: What is a half-life?
A: A half-life is the time it takes for half of the atoms in a sample of a radioactive substance to decay.

Q: What is the difference between fusion and fission?
A: Fusion is the process of combining two or more atomic nuclei into a single, more massive nucleus, while fission is the process of splitting a single atomic nucleus into two or more smaller nuclei.