Q: What is politics?
A: Politics is the process of making decisions that apply to members of a group.

Q: What is a democracy?
A: A democracy is a system of government in which power is held by the people, either directly or through elected representatives.

Q: What is a republic?
A: A republic is a form of government in which power is held by the people and their elected representatives, and the head of state is not a monarch.

Q: What is a monarchy?
A: A monarchy is a form of government in which a monarch, such as a king or queen, is the head of state.

Q: What is a dictatorship?
A: A dictatorship is a form of government in which a single person or party has complete control over the country and its citizens.

Q: What is a political party?
A: A political party is a group of people who share similar political beliefs and work together to win elections and control the government.

Q: What is a political platform?
A: A political platform is a set of principles and policies that a political party or candidate supports.

Q: What is a political campaign?
A: A political campaign is an organized effort to win an election, usually by a political party or candidate.

Q: What is a lobbyist?
A: A lobbyist is a person who tries to influence government decisions on behalf of a special interest group.

Q: What is a special interest group?
A: A special interest group is a group of people who share a common interest and work together to influence government decisions.

Q: What is a filibuster?
A: A filibuster is a tactic used in the U.S. Senate to delay or prevent a vote on a bill by speaking for an extended period of time.

Q: What is a veto?
A: A veto is the power of a president or governor to reject a bill passed by the legislature.

Q: What is a caucus?
A: A caucus is a meeting of members of a political party to select candidates or decide on policy.

Q: What is a primary election?
A: A primary election is an election in which voters choose the candidates who will run in the general election.

Q: What is a general election?
A: A general election is an election in which voters choose the person who will hold a particular office, such as president or governor.

Q: What is a midterm election?
A: A midterm election is an election held in the middle of a president's term, in which voters choose members of Congress and other officials.

Q: What is a swing state?
A: A swing state is a state where the outcome of an election is uncertain and could go either way.

Q: What is a red state?
A: A red state is a state where the majority of voters are Republicans.

Q: What is a blue state?
A: A blue state is a state where the majority of voters are Democrats.

Q: What is a third party?
A: A third party is a political party other than the two major parties (Democrats and Republicans).

Q: What is a cabinet?
A: A cabinet is a group of advisors to the president or prime minister, who are responsible for overseeing different areas of government.

Q: What is a Supreme Court?
A: The Supreme Court is the highest court in the United States, which has the power to interpret the Constitution and make decisions on important legal issues.

Q: What is a filibuster-proof majority?
A: A filibuster-proof majority is a majority of senators (60 or more) who can overcome a filibuster and pass a bill.

Q: What is a gerrymander?
A: A gerrymander is the manipulation of electoral district boundaries to favor one political party or group.

Q: What is a super PAC?
A: A super PAC is a political action committee that can raise and spend unlimited amounts of money to support or oppose political candidates.

Q: What is a lobbyist disclosure?
A: A lobbyist disclosure is a report that lobbyists are required to file with the government, which details their activities and expenditures.

Q: What is a political action committee (PAC)?
A: A political action committee (PAC) is a group that raises money to support or oppose political candidates or issues.

Q: What is a recall election?
A: A recall election is an election in which voters can remove an elected official from office before their term is up.

Q: What is a referendum?
A: A referendum is a direct vote by the people on a particular issue or policy.

Q: What is a term limit?
A: A term limit is a legal restriction on the number of terms an elected official can serve in office.

Q: What is a veto override?
A: A veto override is the process by which a legislative body can pass a bill into law, even if the president or governor has vetoed it.

Q: What is a write-in candidate?
A: A write-in candidate is a person who is not on the ballot, but whose name can be written in by voters.

Q: What is an electoral college?
A: The electoral college is a group of people who are chosen to elect the president and vice president of the United States.

Q: What is an executive order?
A: An executive order is a directive issued by the president that has the force of law.

Q: What is an impeachment?
A: An impeachment is the process by which a president or other government official can be removed from office for misconduct.

Q: What is an inauguration?
A: An inauguration is the ceremony in which a president or other government official is sworn into office.

Q: What is civil disobedience?
A: Civil disobedience is the deliberate breaking of a law in order to protest or draw attention to an issue.

Q: What is the electoral college?
A: The electoral college is a group of people who are chosen to elect the president and vice president of the United States.

Q: What is the House of Representatives?
A: The House of Representatives is one of the two chambers of the United States Congress, which is responsible for passing laws.

Q: What is the Senate?
A: The Senate is one of the two chambers of the United States Congress, which is responsible for passing laws.

Q: What is the Supreme Court?
A: The Supreme Court is the highest court in the United States, which has the power to interpret the Constitution and make decisions on important legal issues.

Q: What is the White House?
A: The White House is the official residence of the president of the United States.