Q: What is space-time?
A: Space-time is the fabric of the universe that combines the three dimensions of space with the fourth dimension of time.

Q: Who first proposed the concept of space-time?
A: The concept of space-time was first proposed by the mathematician Hermann Minkowski in 1908.

Q: How is space-time affected by gravity?
A: Space-time is affected by gravity because massive objects create a curvature in the fabric of space-time.

Q: What is the theory of relativity?
A: The theory of relativity is a scientific theory that explains the relationship between space, time, and gravity.

Q: Who developed the theory of relativity?
A: The theory of relativity was developed by Albert Einstein.

Q: What is special relativity?
A: Special relativity is a theory that explains the relationship between space and time in the absence of gravity.

Q: What is general relativity?
A: General relativity is a theory that explains the relationship between space, time, and gravity.

Q: How does time dilation work?
A: Time dilation occurs when time appears to move slower for an object that is moving at a high velocity or is in a strong gravitational field.

Q: What is the speed of light?
A: The speed of light is approximately 299,792,458 meters per second.

Q: Can anything travel faster than the speed of light?
A: No, according to the theory of relativity, nothing can travel faster than the speed of light.

Q: What is a black hole?
A: A black hole is a region of space where the gravitational pull is so strong that nothing, not even light, can escape.

Q: How are black holes formed?
A: Black holes are formed when massive stars collapse in on themselves.

Q: What is a singularity?
A: A singularity is a point in space-time where the laws of physics break down.

Q: What is a wormhole?
A: A wormhole is a hypothetical tunnel-like structure that connects two distant points in space-time.

Q: Can wormholes be used for time travel?
A: Theoretically, wormholes could be used for time travel, but the technology to create and navigate them does not currently exist.

Q: What is the Big Bang?
A: The Big Bang is the scientific theory that explains the origin of the universe.

Q: When did the Big Bang occur?
A: The Big Bang is estimated to have occurred approximately 13.8 billion years ago.

Q: What is cosmic microwave background radiation?
A: Cosmic microwave background radiation is the afterglow of the Big Bang that is still detectable today.

Q: What is dark matter?
A: Dark matter is a hypothetical form of matter that is believed to make up approximately 27% of the universe.

Q: What is dark energy?
A: Dark energy is a hypothetical form of energy that is believed to make up approximately 68% of the universe.

Q: What is the Hubble Space Telescope?
A: The Hubble Space Telescope is a telescope that orbits Earth and is used to observe distant galaxies and other celestial objects.

Q: What is a supernova?
A: A supernova is a powerful explosion that occurs when a star runs out of fuel and collapses.

Q: What is a neutron star?
A: A neutron star is a small, extremely dense star that is formed when a massive star collapses.

Q: What is a pulsar?
A: A pulsar is a type of neutron star that emits beams of radiation that can be detected on Earth.

Q: What is a quasar?
A: A quasar is a distant, extremely bright object that is powered by a supermassive black hole.

Q: What is a galaxy?
A: A galaxy is a large group of stars, gas, and dust that are held together by gravity.

Q: What is the Milky Way?
A: The Milky Way is the galaxy that contains our solar system.

Q: What is a planet?
A: A planet is a celestial body that orbits a star, is spherical in shape, and has cleared its orbit of other debris.

Q: How many planets are in our solar system?
A: There are eight planets in our solar system.

Q: What is a dwarf planet?
A: A dwarf planet is a celestial body that orbits a star, is spherical in shape, but has not cleared its orbit of other debris.

Q: What is an asteroid?
A: An asteroid is a small, rocky object that orbits the sun.

Q: What is a comet?
A: A comet is a small, icy object that orbits the sun and develops a tail when it gets close to the sun.

Q: What is the Kuiper Belt?
A: The Kuiper Belt is a region of the solar system beyond Neptune that contains many small, icy objects.

Q: What is the Oort Cloud?
A: The Oort Cloud is a hypothetical region of the solar system that is believed to contain many small, icy objects.

Q: What is a meteor?
A: A meteor is a small piece of debris that enters Earth's atmosphere and burns up, creating a streak of light in the sky.

Q: What is a meteorite?
A: A meteorite is a piece of debris from space that survives its journey through Earth's atmosphere and lands on the ground.

Q: What is space debris?
A: Space debris is man-made objects that are orbiting Earth but are no longer in use.

Q: What is space junk?
A: Space junk is a term used to describe all man-made objects in space, including space debris and active satellites.