Q: Who invented the television?
A: Philo Farnsworth is credited with inventing the television.

Q: What year was the first television invented?
A: The first television was invented in 1927.

Q: What is the difference between a CRT and an LCD television?
A: CRT televisions use cathode ray tubes to display images, while LCD televisions use liquid crystal displays.

Q: What is the aspect ratio of a standard television?
A: The aspect ratio of a standard television is 4:3.

Q: What is the aspect ratio of a widescreen television?
A: The aspect ratio of a widescreen television is 16:9.

Q: What is the difference between 720p and 1080p?
A: 720p has a resolution of 1280x720 pixels, while 1080p has a resolution of 1920x1080 pixels.

Q: What is the difference between a smart TV and a regular TV?
A: A smart TV can connect to the internet and run apps, while a regular TV cannot.

Q: What is the difference between a plasma TV and an LED TV?
A: Plasma TVs use gas to create images, while LED TVs use light-emitting diodes.

Q: What is the difference between a 60Hz and a 120Hz TV?
A: A 60Hz TV refreshes the image 60 times per second, while a 120Hz TV refreshes the image 120 times per second.

Q: What is the difference between a 4K TV and a 1080p TV?
A: A 4K TV has a resolution of 3840x2160 pixels, while a 1080p TV has a resolution of 1920x1080 pixels.

Q: What is the difference between a curved TV and a flat TV?
A: A curved TV has a curved screen, while a flat TV has a flat screen.

Q: What is the difference between a QLED TV and an OLED TV?
A: QLED TVs use quantum dots to produce color, while OLED TVs use organic compounds.

Q: What is the difference between a TV and a monitor?
A: A TV is designed for watching video content, while a monitor is designed for use with a computer.

Q: What is the difference between a TV and a projector?
A: A TV is a self-contained unit that displays images, while a projector requires a separate screen or surface to display images.

Q: What is the difference between a cable TV and a streaming service?
A: Cable TV is delivered through a physical cable, while streaming services are delivered over the internet.

Q: What is the difference between a TV show and a movie?
A: A TV show is a series of episodes that are typically shorter than a movie, while a movie is a single, self-contained story.

Q: What is the difference between a drama and a comedy?
A: A drama is a serious story that often deals with heavy themes, while a comedy is a lighthearted story that is meant to be funny.

Q: What is the difference between a reality show and a scripted show?
A: A reality show is unscripted and features real people in real situations, while a scripted show is written and features actors portraying characters.

Q: What is the difference between a network and a cable channel?
A: A network is a channel that is available over the airwaves, while a cable channel is only available to cable subscribers.

Q: What is the difference between a TV series and a miniseries?
A: A TV series is an ongoing show with multiple seasons, while a miniseries is a self-contained story that is typically only a few episodes long.

Q: What is the difference between a season and a series?
A: A season is a set of episodes that are released together, while a series is the entire run of a show.

Q: What is the difference between a pilot and a finale?
A: A pilot is the first episode of a TV show, while a finale is the last episode of a TV show.

Q: What is the difference between a spinoff and a reboot?
A: A spinoff is a new show that is based on an existing show, while a reboot is a new version of an existing show.

Q: What is the difference between a TV network and a production company?
A: A TV network is responsible for broadcasting shows, while a production company is responsible for creating shows.

Q: What is the difference between a TV host and a TV anchor?
A: A TV host is the face of a show and interacts with guests and the audience, while a TV anchor is a journalist who delivers news.

Q: What is the difference between a TV commercial and a TV promo?
A: A TV commercial is an advertisement for a product or service, while a TV promo is a short advertisement for a TV show.

Q: What is the difference between a TV rating and a TV share?
A: A TV rating measures the percentage of households that are watching a show, while a TV share measures the percentage of households that are watching TV at a given time.

Q: What is the difference between a TV antenna and a TV satellite dish?
A: A TV antenna receives over-the-air broadcasts, while a TV satellite dish receives broadcasts from a satellite.

Q: What is the difference between a TV remote and a TV controller?
A: A TV remote is a handheld device that allows you to control a TV from a distance, while a TV controller is a device that allows you to control multiple devices from a single interface.

Q: What is the difference between a TV stand and a TV mount?
A: A TV stand is a piece of furniture that a TV sits on, while a TV mount is a device that attaches a TV to a wall.

Q: What is the difference between a TV tuner and a TV converter box?
A: A TV tuner is a device that allows you to receive over-the-air broadcasts, while a TV converter box is a device that converts digital signals to analog signals.

Q: What is the difference between a TV input and a TV output?
A: A TV input is a port on a TV that allows you to connect devices to it, while a TV output is a port on a TV that allows you to send audio or video to other devices.

Q: What is the difference between a TV soundbar and a TV speaker?
A: A TV soundbar is a separate speaker that is designed to enhance the audio quality of a TV, while a TV speaker is built into the TV itself.

Q: What is the difference between a TV channel and a TV station?
A: A TV channel is a specific frequency that broadcasts a particular type of content, while a TV station is a physical location where broadcasts are produced.

Q: What is the difference between a TV news anchor and a TV weatherman?
A: A TV news anchor delivers news stories, while a TV weatherman delivers weather forecasts.

Q: What is the difference between a TV drama and a TV soap opera?
A: A TV drama is a serious story that typically has a beginning, middle, and end, while a TV soap opera is a serialized drama that focuses on the lives of characters over a long period of time.

Q: What is the difference between a TV documentary and a TV reality show?
A: A TV documentary is a nonfiction program that explores a particular topic, while a TV reality show is a program that features real people in real situations.

Q: What is the difference between a TV sports commentator and a TV sports analyst?
A: A TV sports commentator provides play-by-play coverage of a sporting event, while a TV sports analyst provides expert analysis and commentary on the game.

Q: What is the difference between a TV sitcom and a TV sketch comedy show?
A: A TV sitcom is a scripted comedy that features a recurring cast of characters, while a TV sketch comedy show features a variety of short, comedic sketches.

Q: What is the difference between a TV game show and a TV quiz show?
A: A TV game show features contestants competing in physical or mental challenges, while a TV quiz show features contestants answering trivia questions.

Q: What is the difference between a TV talent show and a TV singing competition?
A: A TV talent show features contestants showcasing a variety of talents, while a TV singing competition features contestants competing to be the best singer.

Q: What is the difference between a TV drama and a TV thriller?
A: A TV drama is a serious story that typically has a slower pace, while a TV thriller is a fast-paced story that is designed to keep the audience on the edge of their seat.

Q: What is the difference between a TV series and a TV mini-series?
A: A TV series is an ongoing show with multiple seasons, while a TV mini-series is a self-contained story that is typically only a few episodes long.